%@metapost:4calcullitteral404exo024.mp
%@Dif:2
Développe les expressions suivantes et indique les différents termes de la réponse sur le dessin. ({\em Les quadrilatères qui interviennent sont soit des carrés soit des rectangles}.)
\begin{center}
  \begin{multicols}{3}
\includegraphics{4calcullitteral404exo024-1}\par\vspace{5mm}\par
$\Eqalign{
\rnode{A}{c}\times(\rnode{B}{a}+\rnode{C}{b})&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\ncarc[arcangle=60,offset=1mm]{->}{A}{B}
\ncarc[arcangle=60,offset=1mm]{->}{A}{C}
\par
\includegraphics{4calcullitteral404exo024-2}\par\vspace{5mm}
$\Eqalign{
\rnode{A}{c}\times(\rnode{B}{c}+\rnode{C}{b})&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\ncarc[arcangle=60,offset=1mm]{->}{A}{B}
\ncarc[arcangle=60,offset=1mm]{->}{A}{C}
\par
\includegraphics{4calcullitteral404exo024-3}\par\vspace{5mm}
$\Eqalign{
\rnode{A}{2b}\times(\rnode{B}{3b}+\rnode{C}{a})&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\ncarc[arcangle=45,offset=1mm]{->}{A}{B}
\ncarc[arcangle=45,offset=1mm]{->}{A}{C}
\end{multicols}
\par
\begin{multicols}{3}
  \includegraphics{4calcullitteral404exo024-4}\par\vspace{5mm}\par
$\Eqalign{
a\times(2a+5c)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\par
  \includegraphics{4calcullitteral404exo024-5}\par\vspace{5mm}\par
$\Eqalign{
3a\times(4a+b)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\par
  \includegraphics{4calcullitteral404exo024-6}\par\vspace{5mm}\par
$\Eqalign{
(a+2c)\times5c&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\end{multicols}
\end{center}